
\section{Задания}
\textbf{\textit{Условие задачи №1:}} пусть \textit{x} - это переменная, содержащая целое число, если $x$ чётное число, то вывести на экран 1, иначе 0. 
\\\\
\textit{\textbf{Решение:}} исходя из знаний школьного курса математики, мы понимаем, что число чётное, когда оно делится на 2 и остаток равен 0.
\\
Например, при $x = 4$, программа будет выглядеть следующим образом:
\begin{minted}{python}
x = 4

if x % 2 == 0:
print(1)

else:
print(0)
\end{minted}
\textbf{Вывод в консоль:} 1
\pagebreak
\\\\
\textbf{\textit{Условие задачи №2:}} пусть \textit{a} - это трёх значное число, если его вторая цифра больше 5 выведите 1, иначе -1.
\\\\
\textit{\textbf{Решение:}} Чтобы узнать вторую цифру в трёх значном числе нам нужно использовать операторы ``\%'' и ``//''.
\\
\begin{minted}{python}
a = 459

s = (a // 10) % 10 # Вычисление второй цифры в числе a

if s > 5:
print(1)

else:
print(-1)
\end{minted}
\textbf{Вывод в консоль:} -1